
let questions = [
    {
      numb: 1,
      question: "বিজ্ঞানের সবচেয়ে মৌলিক শাখা কোনটি ",
      answer: "(ক) পদার্থ বিজ্ঞান",
      options: [
      "(ক) পদার্থ বিজ্ঞান",
      "(খ) রসায়ন বিজ্ঞান",
      "(গ) জ্যোর্তিপদার্থ বিজ্ঞান",
      "(ঘ) জীববিজ্ঞান"
      ]
    },
    
        {
          numb: 2,
          question: "পদার্থবিজ্ঞানকে মূলত কয়টা অংশে ভাগ করা যায়?",
          answer: "(ঘ) ২ ভাগে",
          options: [
          "(ক) ৫ ভাগে",
          "(খ) ৪ ভাগে",
          "(গ) ৩ ভাগে",
          "(ঘ) ২ ভাগে"
          ]
        },
     
         {
           numb: 3,
           question: "পারমানবিক তত্ত্ব দেন-",
           answer: "(খ) ডাল্টন",
           options: [
           "(ক) থমসন",
           "(খ) ডাল্টন",
           "(গ) রাদারফোর্ড",
           "(ঘ) নিলস বোর"
           ]
         },
         
           {
             numb: 4,
             question: "বিগ ব্যাং এর পর থেকে মহাবিশ্ব- ",
             answer: "(খ) কিছু প্রসারিত হচ্ছে, কিছু সংকুচিত হচ্ছে",
             options: [
             "(ক) একই অবস্থায় আছে",
             "(খ) কিছু প্রসারিত হচ্ছে, কিছু সংকুচিত হচ্ছে",
             "(গ) ক্রমাগত প্রসারিত হচ্ছে",
             "(ঘ) ক্রমাগত সংকুচিত হচ্ছে"
             ]
           },
       
           {
             numb: 5,
             question: "পদার্থবিজ্ঞানের উদ্দেশ্য কী? ",
             answer: "(গ) বিশ্ববহ্মান্ডের রহস্য উন্মোচন করা",
             options: [
             "(ক) নতুন যন্ত্রপাতি বানানো",
             "(খ) নতুন গ্রহে বসতি স্থাপন করা",
             "(গ) বিশ্ববহ্মান্ডের রহস্য উন্মোচন করা",
             "(ঘ) বিশ্বব্রহ্মান্ডকে নিয়ন্ত্রণ করা"
             ]
           },
           
              {
                numb: 6,
                question: "এসআই এককে ভৌত রাশি কয়টি?",
                answer: "(গ) ৮টি",
                options: [
                "(ক) ৬টি",
                "(খ) ৭টি",
                "(গ) ৮টি",
                "(ঘ) ৯টি"
                ]
              },
              
                {
                  numb: 7,
                  question: "নিচের কোনটি মৌলিক রাশি? ",
                  answer: "(খ) তড়িৎ প্রবাহ",
                  options: [
                  "(ক) তড়িৎ পরিবাহিতা",
                  "(খ) তড়িৎ প্রবাহ",
                  "(গ) রোধ",
                  "(ঘ) তড়িৎচ্চালক শক্তি"
                  ]
                },
                
               {
                 numb: 8,
                 question: "মিটার স্কেলের দৈর্ঘ্য কতোখানি?",
                 answer: "(ক) ১০০ সেন্টিমিটার",
                 options: [
                 "(ক) ১০০ সেন্টিমিটার",
                 "(খ) ১০০ মিলিমিটার",
                 "(গ) ১০০ ডেসিমিটার",
                 "(ঘ) ০.০১ কিলোমিটার"
                 ]
               },
               
                 {
                   numb: 9,
                   question: "১ ইঞ্চি সমান কতো সেন্টিমিটার? ",
                   answer: "(খ) ২.৫৪ সেন্টিমিটার",
                   options: [
                   "(ক) ২.৫৬ সেন্টিমিটার",
                   "(খ) ২.৫৪ সেন্টিমিটার",
                   "(গ) ৩.৫৬ সেন্টিমিটার",
                   "(ঘ) ৩.৫৪ সেন্টিমিটার"
                   ]
                 },
    
    
    /*old*/
  {
    numb: 10,
    question: "ভর পরিমাপের আদর্শ কিলােগ্রাম’ নির্ধারণে যে সিলিন্ডার ব্যবহৃত হয়েছে উহার ব্যাসার্ধ কত সে.মি.? ",
    answer: "(ক) ১ ",
    options: [
    "(ক) ১ ",
    "(খ) ১.৯৫",
    "(গ) ৩.৩",
    "(ঘ) ৩.৯"
    ]
},
  {
    numb: 11,
    question: "উইন্ডমিল এর উল্লেখ পাওয়া যায় কোন মুসলিম বিজ্ঞানীর গ্রন্থে?",
    answer: "(গ) আল হাজেন",
    options: [
    "ক) আল মাসুদী ",
    "(খ) ইবনে আল হাইথাম",
    "(গ) আল হাজেন",
    "(ঘ) আব্দুস সালাম"
    ]
},
{
    numb: 12,
    question: "মূল স্কেল ও ভার্নিয়ার স্কেল-এর সমন্বিত ব্যাবহারে নিট পাঠ পাওয়া গেল ১২.৬৬  সে.মি. ভার্নিয়ার সমপাতন ৬ হলে ভার্নিয়ার ধ্রুবক কত ? ( দেয়া আছে প্রধান স্কেলের পাঠ ১২.৬ সে. মি.)",
    answer: "(খ) ০.০১ মি.মি. ",
    options: [
    "(ক) ০.১ মি.মি ",
    "(খ) ০.০১ মি.মি. ",
    "(গ) ০.৫ মি.মি",
    "(ঘ) ০.০৫ মি.মি"
    ]
},

{
    numb: 13,
    question: "কোন দু’জন বিজ্ঞানী আবিষ্কার করেন যে “নিউক্লিয়াস ফিশনযােগ্য?",
    answer: "(ক) ওটোহান ও স্ট্রেসম্যান",
    options: [
    "(ক) ওটোহান ও স্ট্রেসম্যান",
    "(খ) নিলস বাের ও আর্নেস্ট রাদারফোর্ড",
    "(গ) পিয়েরে কুরি ও মাদাম কুরি",
    "(ঘ) ম্যাক্স প্ল্যাঙ্ক ও আলবার্ট আইনস্টাইন"
    ]
},

{
    numb: 14,
    question: "স্প্রিং নিক্তি দ্বারা বস্তুর কী পরিমাপ করা হয় ?",
    answer: "(গ) অভিকর্ষজ বল",
    options: [
    "(ক) ভর",
    "(খ) অভিকর্ষজ ত্বরন",
    "(গ) অভিকর্ষজ বল",
    "(ঘ) ঘর্ষন বল"
    ]
},

{
  numb: 15,
  question: "বায়ু পাম্প কে আবিষ্কার করেন?",
  answer: "(খ) ভন গুয়েরিক",
  options: [
    "(ক) রোমার",
    "(খ) ভন গুয়েরিক",
    "(গ) হাইগেন",
    "(ঘ) রবার্ট হুক"
    ]
},

{
  numb: 16,
  question: "দীপন তীব্রতার মাত্রা কোনটি ?",
  answer: "(খ) j",
  options: [
    "(ক) I",
    "(খ) j",
    "(গ) H",
    "(ঘ) N"
    ]
},

{
  numb: 17,
  question: "বর্তমানে বাদ্যাযন্ত্র ও সংগীত বিষয়ে যে স্কেল রয়েছে তা তারের কম্পন বিষয়ক নিম্নের কোন প্রাচীন বিজ্ঞানীর অনুসন্ধানের আংশিক অবদান?",
  answer: "(খ) পিথাগোরাস",
  options: [
    "(ক) থেলিস",
    "(খ) পিথাগোরাস",
    "(গ) ডেমোক্রিটাস",
    "(ঘ) আর্কিমিডিস"
    ]
},

{
  numb: 18,
  question: " সূর্যগ্রহন সম্পর্কিত ভবিষদ্বাণীর জন্য বিখ্যাত নিচের কোন প্রাচীন বিজ্ঞানী?",
  answer: "(খ) থেলিস",
  options: [
    "(ক) পিথাগোরাস",
    "(খ) থেলিস",
    "(গ) গ্রিক দার্শনিক ডেমোক্রেটাস",
    "(ঘ) আর্কিমিডিস"
    ]
},

{
  numb: 19,
  question: " পদার্থ পরিমাপের এস আই একক কোনটি ?",
  answer: "(খ) মোল",
  options: [
    "(ক) কেজি",
    "(খ) মোল",
    "(গ) ক্যান্ডেলা",
    "(ঘ) লাক্স"
    ]
},


//heare is all questins


];